\documentclass [spanish, a4paper, 12pt] {article}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{latexsym}
\usepackage{anysize}
\marginsize{2cm}{2cm}{2cm}{3cm}
\usepackage{float}

\begin{document}
\title{Gestión de configuración de software}
\author{Equipo A}
\date{}
\maketitle
Para llevar a cabo el proyecto, el equipo de desarrollo se ha valido de las siguientes aplicaciones y recursos, asumiendo que, dado que es un proyecto académico, son limitadas:
\begin{itemize}
\item Microsoft Project y Project Viewer, para la elaboración del Diagrama de Gantt y la organización de las tareas en semanas.
\item TexShop y TexWorks, para la transcripción de toda la documentación adherida al software desarrollado.
\item IBM Rational Software Architect, para el diseño de los diagramas de casos de uso y diagramas de clases
\item Bitbucket, como repositorio para compartir el contenido entre los miembros del grupo y llevar un control de versiones, con SourceTree como cliente gráfico.
\item PivotalTracker.com, para la organización y la planificación de manera virtual, llevando un control de las tareas y de su estado de desarrollo.
\end{itemize}
\par Además de ello, también se empleará Eclipse, como IDE (Entorno de desarrollo), para la codificación de la aplicación, cuyo lenguaje empleado será Java; junto con IBM Rational Software Architect para el diseño de la aplicación.\\ \par
Debido a la escasez de tiempo para la realización del proyecto y a la falta de conocimientos de alguno de los miembros del empleo de ciertas herramientas, como TexWorks y su lenguaje de formateo LaTeX, Marco Antonio Garrido se encargará de la redacción de la documentación que será entregada al cliente. A dicha tarea, se le otorga la función de revisión a David Escaso. La nomenclatura de los archivos tendrá el formato “(Tipo)-(Versión).(Extensión)”.\\ \par
Para la homogeneidad y el entendimiento entre los miembros del grupo se va a llevar el siguiente seguimiento parcial de las tareas, mediante: “(Tipo)-(Nombre)-(Versión).(Extensión)”. Para saber dicho formato, se muestran las siguientes tablas aclaratorias:\\ \par
\begin{table}[H]
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|}
\hline
Nombre del tipo&Nomenclatura\\
\hline
Casos de uso&CU\\
\hline
Actas&ac\\
\hline
Diagramas&Diag\\
\hline
Gestión de configuración de software&Gcs\\
\hline
Gestión de equipos&Ge\\
\hline
Gestión de riesgos&Gr\\
\hline
Planificación&Pl\\
\hline
Estimación&Es\\
\hline
Código fuente (Source code)&SC\\
\hline
\end{tabular}
\end{center}
\end{table}
Puesto que se pueden realizar cambios tras revisiones, se debe anotar una numeración junto al nombre del tipo. Cabe entender que si el nombre de la tarea es excesivamente largo, se pondrá un resumen de la misma. Por ejemplo: “CU1-revision-1.2.rar”\\ \par
Una vez terminada una tarea, todos los archivos referentes a la misma se guardarán con el formato “(Tipo)-(Versión).(Extensión)”.\\ \par
Para llevar un control de las versiones dentro de un propio archivo de la documentación del cliente, se hará uso de una tabla al principio o al final del archivo, la cual será actualizada por el redactor (Marco Antonio Garrido) con los cambios. La numeración de las versiones será X.Y siendo X e Y números positivos cualesquiera (empezando X por 1 e Y por 0). Asumiendo conocimientos matemáticos, haremos notar que la parte entera de las versiones (X) no se modificará hasta que haya un cambio en el documento anterior que, tras revisiones y la aceptación por el grupo, se decida entregar al cliente para su aprobación final.\\ \par
Siempre que se haga una anotación considerable en la documentación que no cumpla las condiciones anteriores, se mantendrá la misma parte entera del número de la versión (X), se actualizará la parte decimal (Y) incrementándola de uno en uno y se comunicará al resto de participantes, para trabajar sobre dicha tarea (de necesitarse como base).\\ \par
En cada tarea, los responsables de la dicha aparecerán contenidos en un documento de la tarea o en el encabezamiento de esta.\\ \par
El repositorio usado es el proporcionado por BitBucket de tipo Git, llamado IS Ministerio de Fomento (se puede acceder a él públicamente desde https://bitbucket.org/MaSteve/is-ministerio-de-fomento). Se estructura de la siguiente manera: tenemos una rama master a partir de la cual se abren distintas subramas dependiendo de la actividad que haya que realizar (por ejemplo: GestConfigSoftware, GestionDeEquipos, Estimación…). De esta manera, cuando la actividad se considera completamente concluida y dispone de una documentación fiable, se incorpora la subrama a la rama master donde se dispone de la información definitiva hasta el momento.\\ \par
Para la homogeneización de estilos en algunas tareas, como por ejemplo la redacción de casos de uso o de las actas, se dispone de unas plantillas. A estas plantillas se puede acceder tanto desde las distintas tareas que se reflejan en Pivotal Tracker, como en la subrama del repositorio denominada Plantillas.
\end{document}